彭定康與一批議員去信約翰遜：肯制裁香港同新疆班官未 ?

彭定康與一批議員去信約翰遜 促制裁損害香港民主官員

前港督彭定康與英國過百名跨黨派國會議員，聯署去信首相約翰遜，要求英國政府引用《全球馬格尼茨基人權問責法》，制裁打壓香港民主運動的官員及實體，並且對新疆黨委書記陳全國等侵害新疆維吾爾人權的官員，實施制裁。

彭定康在信中表示，反對中方上月對多名英國國會議員實施的制裁，認為中方的制裁反映中國政府的威權主義正在擴張，他又認為，英國與中國的所謂「黃金時代」已經過去，敦促英國政府以跨部門方式，盡快檢視策略，以應對中國政府對自由世界帶來的挑戰。

中國外交部在上月底，宣布制裁英方9名人員和4個實體，指他們惡意傳播謊言和虛假信息，中方保留採取進一步措施的權利。

彭長督